人物專訪：香港M記一姐 由洗廁所做起

麥當勞首位港產女揸fit人黎韋詩，是歷來最年輕的董事總經理。蔡朗清攝

在港開業37年的麥當勞，出現首位土生土長的港產女揸fit人，也是歷來最年輕的董事總經理。2歲起便吃「麥飽」的黎韋詩，自薦入麥當勞任巿場推廣，升遷至副總裁。為更上一層樓，甘願降職，從分店掃地洗廁所做起，磨練1年，以39歲之齡晉升「麥記」一姐，誓言：「打造一間香港人嘅麥當勞。」

新任麥當勞董事總經理黎韋詩（Randy），身裁苗條、皮膚白皙，長髮及肩，是行內公認美人。談起與麥記結緣，Randy說，1975年全港首間麥當勞在銅鑼灣百德新街開業，當時不足3歲，媽媽帶她到場湊熱鬧，見到麥當勞叔叔，「開生日會揀麥當勞，中學喺麥當勞打躉。」

Coldcall自薦入行

外國大學畢業回港先後在微軟等任職推廣，但對麥記念念不忘，「佢哋好少公開招聘巿場部職員」；忍無可忍，98年「Coldcall」麥記巿場部主管求工，「對方嚇咗一跳，話香港麥當勞冇位，中國麥當勞有巿場策劃主任空缺，問我做唔做？我一口答應。」

09年Randy升至副總裁，面對人生交叉點，「上司話畀兩條路我揀，一係繼續做Marketing，一係做發展更大嘅營運管理層，但要落舖從頭做起。」她選擇後者。30多歲人「降職」到金鐘海富中心麥記做打雜，80後的同事沒嫌她手腳慢，「掃地抹抬一腳踢」，「家人都好擔心，問我係咪一世喺麥當勞做經理。」

1年間，她從店員、麥當勞大使、咖啡調配師等升至店舖經理。2010年某天，上司向她說：「有冇興趣到新加坡麥當勞擔任董事總經理。」Randy又驚又喜，喜是守得雲開見月明，「驚係一個人到新加坡，人生路不熟。」她決定接任，在新加坡埋頭苦幹7個月，預備大展拳腳，又接旨調回香港任董事總經理，「心好亂，啱啱先安頓好，就要走。」

Randy去年5月回港，海富中心的同事如夢初醒，年前的上司原來是大老闆，「佢哋成班都好開心，話培訓咗第一個港產董事總經理。」
記者：蔡朗清

McCafe概念店響頭炮

麥當勞新一姐黎韋詩透露，今年麥當勞計劃招聘8,000人，人數是過去年5年最多，預計新開10間分店；4月會加薪，平均加幅約5%。今年頭炮是上月底在鰂魚涌開設亞太區首間獨立於麥當勞的McCafe概念店。

獨家咖啡任拉花

黎韋詩表示，港人近年愛喝優質咖啡，故上月26日開設首間獨立於麥當勞的McCafe概念店，主攻白領一族，「成間店設計同傳統McCafe唔同，以簡約為主，播放爵士音樂，仲提供獨家咖啡同食物。」

她說，全港首創的朱古力/焦糖梳乎厘咖啡，只有在這間McCafe概念店有售，每杯27元，還可按客人的要求「拉花」，「我哋即磨咖啡嘅定價，比巿面其他連鎖店平15%至20%不等。」目前McCafe共有80間店，今年打算增開10間；至於會否增開獨立McCafe概念店則視乎巿場反應。

麥當勞今年1月加價2.3%，問及年內會否再加價，黎韋詩未有正面回應，只表示食材及租金等成本持續上升，對營運構成極大壓力。《蘋果》記者

唔好再食

幾多年前既舊聞

9/17 女友黎韋詩在中環睇完醫生，阿葛揸七人車接走她。

○六開始，葛民輝（阿葛）多次被拍得跟麥當勞高層黎韋詩撐枱腳海邊談心，雖然他只承認對方是「公事朋友」，不過緋聞愈傳愈犀利，阿葛要一度拉埋老婆區祖凝（ Mini）及兒子出席商台活動，做擋箭牌降火。
阿葛四年來左右逢源，記者日前又再發現他開工時間陪黎韋詩到中環睇醫生，反而老婆有病就自己搞掂。據了解，一直三人行的阿葛已下定主意，計劃跟老婆搞清關係，給身邊紅顏知己一個交代。

中環接送

上月中，葛民輝揸住他的黑色日產 Elgrand七人車，在中環皇后大道中附近不斷兜圈，未幾，跟阿葛情侶裝打扮及攞住藥袋的黎韋詩在Ｈ＆Ｍ門口出現，阿葛即校啱時間，停低車接走「好友」。
七人車直駛西環方向，最終於石塘咀停低，二人然後前後腳入茶餐廳醫肚，撐完枱腳，阿葛再揸車送女友返中環。途中，阿葛發現有記者，隨即以龜速慢駛，並突然改往摩星嶺方向駛去，務求撇甩記者，擾攘半個鐘，阿葛終於在中環放低女友，然後踩行油衝紅燈成功走人。